**3574. – Ophrys bombyliflora** Link. – Plante vivace de 10-25 cm, glabre, à 2-3 tubercules subglobuleux ; feuilles oblongues ; bractées plus courtes que l'ovaire ; fleurs 1-4, en épi court et lâche ; divisions extérieures vertes, ovales, étalées, la supérieure en voûte mais éloignée du gynostème, les 2 intérieures courtes, triangulaires, vert rougeâtre, pubescentes ; //labelle petit, un peu plus court que les divisions extérieures, ovale-arrondi, //noirâtre velouté, //marqué d'une tache glabre, trilobé à la base, les 2 lobes latéraux verticaux et coniques, le moyen hémisphérique, subtrilobé, à appendice recourbé en dessous ; gynostème obtus, sans bec. //
Prairies et lieux herbeux, dans le Var et les Alpes-Maritimes ; Corse. – Région méditerranéenne. = Mars-mai.